搞眾籌 黃藍店不如搞黃色消費稅

成日話人血饅頭 但人人都要賺錢過生活
如果舖頭搞optional 5-10% tax
由人民監察舖頭
每個月update返捐左幾多出去
無做呢樣野既舖頭就直接唔幫襯
不論藍底黃底即刻歸邊
最速效做黃色經濟圈

ok wo最低標準10%左右，唔收加一姐係

係難實行
但如果佢收左唔捐 一兩個月內大家就知乜事
捐少左食左夾棍就好難避免

係 同埋算易實行同可以即時行動

支持支持

痴線, 唔好癲啦,
又試圖拉高黃店標準,
你點知人地實際盈利有幾多?
有 d 黃店都已然撐唔住執左,
你仲話唔捐唔食,
想摺埋成個黃色經濟圈咩?

有做野有捐錢既舖自然有人大力懲罰,
有做野既黃店都出晒名以家.
當我係老闆見到咁既現象,
我都會自己權衡出名既危險同懲罰力度.

就黎未批鬥對家
先批死自己人
拉

咁好似逼人捐錢

你唔好叫手足個個月捐 10% 人工 ?
唔捐就係偽黃
你捐左未呀 ?

講左optional extra fee
係為左做大個餅
有參加有捐個optional fee就得

(正視聽)黃金經濟圈係令手足富起來 咪撚再講係人血饅頭

Optional extra fee, 食客/買家自行決定
Behavioural Nudge 咁

拉

ON9 黑社會?

" 無做呢樣野既舖頭就直接唔幫襯 "
你自己講

可能講得唔好

我意思係
係每次消費完俾個option 大家另外加一咁
店舖收完再去捐 唔係舖頭出錢
做大個餅 等大家習慣上性會捐錢(類似税收咁)

即係無提供呢個option既就可以skip

optional 捐錢捐左半年啦
洗乜特登搞
食客想捐做咩唔自己直接捐,
經舖頭多左一重風險

想問邊個負責收?
戶口邊個keep住嚿錢?

一筆過捐 同習慣性習腋成球個效果差好遠

舖頭每個月捐返筆數去抗爭基金
自己upload 返個proof
做法一定唔完美多問題
但最緊要即時性錢入到基金 又唔影響生計
眾籌走佬穿枱底 / 黃藍色misclassification 大家都有一定程度缺陷

大集團舖頭個 system 可能都仲頂得住,
小店寫紙落單果 d 你叫人點計數
遂張單分翻有無捐, 捐幾多,
計死人咩
因間監察唔到又有人屌,
d 咁瓜田李下既事我就唔做了.

簡單少少
龍門, 番茄都有個捐款箱仔
但呢 d 要信任度極高既舖先做得囉
唔係話普通表過態,
罷過工就足夠信任.

收錢入收銀果時分開返
埋數交稅都係同一步驟
一開始一定唔方便同難行

行唔通都唔緊要
討論完一定有地方可以借鑑

就算佢食左條數
下個月佢無show donation 入數紙大家都知乜事
數目就無可能清楚 政府收税都一大埋暪同偷